<b>新手注意 自动挡车死火勿多次踩刹车</b>

<font color=#dd1100>问题：我开的是一辆自动挡轿车,有一天在路上突然死火了,我赶紧踩刹车,再重新打火,但车子发动不起来了。</font>

我以为自动挡的车不会熄火的,遇到这种意外怎么处理呢？

解答：很多车主,特别是女性车主,误认为自动挡的车不会熄火。其实自动挡的车也会因为各种原因而熄火,熄火后如何处理？就此问题,记者专门请教了顺德车市的售后服务专家。

虽然自动挡的车没有离合器,也就从根本上避免了因操作不当造成的发动机意外熄火,但一些自动挡车型由于机械故障,还是有可能中途意外熄火。

当发现电池灯亮后就熄火了,这时千万别乱打方向盘和多次踩刹车,因为方向和刹车是需要助力的,熄火后一般只有两次刹车的机会。如果前面没有特殊情况,可以在不停车的情况下重新启动。

然后,把变速杆迅速推入空挡,点火开关转到启动位置,重新启动成功后,再迅速把变速杆拉到D杆,即可正常行驶。如果多次尝试,发动机仍无法启动,说明故障比较严重,这时就应该停车检修。

应用这种方法,必须对车辆的操作比较熟悉,如果用力过大,把变速杆直接推入倒挡,会对变速器造成较大损害。

另外有些车的点火开关有防止二次启动的功能,必须先转回到关闭的位置,才能重新启动,但一定小心不要让方向盘锁死。需要注意的是,发动机熄火后,制动和转向助力也随之失效,这时,需要更大的力量才能控制住车辆。

专家建议新手们：最好还是先把车安全停到路边,再按上面介绍的方法重新启动车辆。

重点记住：在任何时候,装备自动变速器的车辆都不能使用反拖启动。